輸200萬票都能反轉 委內瑞拉暴君馬杜羅靠Smartmatic投票機作弊贏選舉

近日有一名具有委內瑞拉軍方背景的證人，出面指控Smartmatic和Dominion兩家投票機公司可以受到外部勢力干預。

這名證人是委內瑞拉海軍陸戰隊出身，後來被選中擔任委內瑞拉總統查韋斯（Hugo Chavez）的貼身國安警衛，他因此見證了選舉舞弊系統是如何被創造出來的。

證人說，查韋斯一直希望有一套選舉系統，可以確保當權者操縱選舉結果，可以選擇誰是贏家，從而取得政權、維持權力。在2009年初，一家叫做Smartmatic的公司願意與查韋斯合作，提議要開發一套軟件來操縱選舉，讓查韋斯相當興奮。

Smartmatic最早是由三名工程師在委內瑞拉創立的，可能也因此才獲得查韋斯的高度信任。查韋斯也表示，他願意提供一切資源以及大量的金錢來協助開發軟件，只要軟件能夠保證達到他想要的選舉結果。

後來，Smartmatic開發出一套電子科技系統叫做「選舉管理系統」，這套系統完全順應查韋斯的要求，表面上，會先讓選民按指紋，並且記錄選民投給哪個候選人；但是後續的電腦處理過程中，系統可以自行轉移選票，但是選民不會察覺他們的選票被改了，不會留下舞弊的證據。

證人表示，查韋斯就靠著這套系統，在選舉裡無往不利。直到2013年，查韋斯病逝，現任總統馬杜羅要參選總統，他也用了這套系統。這套系統讓人可以實時地監看投票情況，並且可以隨時下指令修改投票數據。

結果，不妙的是，投票日當天下午兩點，馬杜羅落後對手200萬票，馬杜羅下令重啟全國的選舉系統，中斷網絡連線大約兩個小時。這兩個小時，系統中心就趁機竄改數據，把對手的選票轉給馬杜羅。最後，馬杜羅以領先20萬票的小幅差距，贏得大選，掌權到現在。

請大家想一下，今年美國大選開票時，幾個關鍵的搖擺州，一開始也都是川普領先，然後突然之間，這幾個州都因為不明原因停止了計票。等到計票恢復時，拜登的選票就開始扶搖直上，締造了「拜登曲線」的世界奇觀。對不對？這個情節是不是很異曲同工呢？

[慎防左膠帶風向］鮑威爾代表美國人控告選舉舞弊，並非代表侵侵團隊

[11月23號]美國大選新聞總匯

左報話侵律師團輸左三十幾個case , Jenna Ellis 辟謠話係 Fake news

但苦無證據呢